<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Documentación on rOpenSpain</title><link>/docs/onboarding/</link><description>Recent content in Documentación on rOpenSpain</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><atom:link href="/docs/onboarding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>/docs/onboarding/readme/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/onboarding/readme/</guid><description>rOpenSpain onboarding Este repositorio contiene la documentación relativa a los procedimientos necesarios para solicitar la inclusión de un nuevo paquete en rOpenSpain.</description></item><item><title>Directrices para paquetes</title><link>/docs/onboarding/directrices/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/onboarding/directrices/</guid><description>Nombres de paquetes Recomendamos nombres cortos y descriptivos en minúsculas. Si tu paquete tiene vinculaciones con servicios comerciales por favor asegúrate de que no viola las leyes de propiedad intelectual, las marcas y patentes. Puedes comprobar si el nombre del paquete está ya utilizado con una búsqueda en CRAN https://cran.r-project.org/web/packages/available_packages_by_name.html y en el listado de paquetes R de GitHub http://rpkg.gepuro.net/
¡También puedes usar el paquete available y hacerlo con R!</description></item><item><title>Normativa de rOpenSpain</title><link>/docs/onboarding/normativa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/docs/onboarding/normativa/</guid><description>Propuesta de nuevos paquetes Para que un paquete sea considerado para su inclusión en rOpenSpain, el mantenedor del paquete debe iniciar una issue en el repositorio rOpenSpain/onboarding. Un miembro de rOpenSpain actuará como editor y asignará un revisor para continuar con el proceso posterior. Los paquetes se revisan para comprobar que su inclusión se adecua a los objetivos del proyecto, y para cumplir unos mínimos estándares de calidad, claridad y documentación.</description></item></channel></rss>