<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rOpenSpain</title><link>https://ropenspain.es/docs/</link><description>Recent content on rOpenSpain</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><atom:link href="https://ropenspain.es/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guía de estilo de rOpenSpain</title><link>https://ropenspain.es/docs/guia_estilo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ropenspain.es/docs/guia_estilo/</guid><description>Mensajes de error Usa message() y warning() para lanzar mensajes al usuario que usa tus funciones. Por favor, no uses print() o cat() a menos que el cometido sea utilizar un método de impresión por pantalla dado que son más difíciles de suprimir por parte de los usuarios en caso de que lo deseen.
Paquetes recomendados Además de los ya recomendados en el resto de apartados (roxygen2, usethis, knitr, testthat), recomendamos los siguientes:</description></item><item><title>Integración continua</title><link>https://ropenspain.es/docs/ci/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ropenspain.es/docs/ci/</guid><description>A partir del uso de git ha surgido toda una panoplia de servicios que permiten testear y comprobar la calidad de nuestro código. El ecosistema Open Source es una gran fuente de productos que pueden hacer que nuestro código sea mejor y nos ahorre mucho trabajo. Es el caso de la Integración Continua (CI en el mundo anglosajón).
La Integración Continua es una metodología, que permite que a través del código fuente, cada vez que realices una actualización de los archivos, un servicio externo realiza todos los tests programados y ejecuta el código para comprobar si existen errores y compila correctamente.</description></item><item><title>Issues y pull requests</title><link>https://ropenspain.es/docs/issues_pull_requests/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ropenspain.es/docs/issues_pull_requests/</guid><description>Un Issue es una nota en un repositorio que trata de llamar la atención sobre un problema. Puede ser un error a corregir, una petición para añadir una nueva opción o característica, una pregunta para aclarar algún tema que no está correctamente aclarado o muchas otras cosas diferentes. En GitHub puedes etiquetar, buscar o asignar Issues, haciendo que la gestión de un proyecto activo sea más sencilla.
El sistema de seguimiento de Issues de GitHub es especial porque está enfocado en la colaboración, las referencias entre documentos y el adecuado formato de texto.</description></item><item><title>Normativa de rOpenSpain</title><link>https://ropenspain.es/docs/normativa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ropenspain.es/docs/normativa/</guid><description>Propuesta de nuevos paquetes Para que un paquete sea considerado para su inclusión en rOpenSpain, el mantenedor del paquete debe contactar a través de nuestro canal de Slack. Un miembro de rOpenSpain actuará como editor y asignará un revisor para continuar con el proceso posterior. Los paquetes se revisan para comprobar que su inclusión se adecua a los objetivos del proyecto, y para cumplir unos mínimos estándares de calidad, claridad y documentación.</description></item><item><title>Primeros pasos en rOpenSpain</title><link>https://ropenspain.es/docs/primeros_pasos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ropenspain.es/docs/primeros_pasos/</guid><description>En primer lugar, ¡bienvenido a rOpenSpain!
rOpenSpain es un proyecto para crear paquetes de R de la máxima calidad para la explotación de datos abiertos españoles inspirado en rOpenSci. Y también un lugar donde aprender buenas prácticas de programación y desarrollo.
Las principales tareas en las que puedes colaborar se detallan en los siguientes apartados.
Síguenos, difúndenos, úsanos Estamos en las redes. Algún día arrancaremos el blog. En el futuro, nada nos impide organizar hackatones.</description></item><item><title>Propuestas de nuevos paquetes para rOpenSpain</title><link>https://ropenspain.es/docs/propuestas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ropenspain.es/docs/propuestas/</guid><description>TBA</description></item><item><title>Test unitarios para paquetes de rOpenSpain</title><link>https://ropenspain.es/docs/tests_unitarios/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ropenspain.es/docs/tests_unitarios/</guid><description>Desde rOpenSpain estamos comprometidos con la calidad del software que se produce. Es un síntoma de calidad el aplicar, no sólo buenas prácticas de programación, sino también aplicar un estilo de programación &amp;ldquo;defensivo&amp;rdquo; en el sentido de que tenemos que saber de antemano que nuestro código va a fallar, y a veces de formas inesperadas.
Recomendamos por tanto que tu código pase los correspondientes procesos de comprobación/validación con paquetes como testhat que permiten construir tests de prueba de manera paralela al código.</description></item></channel></rss>